%!TEX root = ../Thesis.tex

\section{Technologieentscheidungen}

\subsection*{Nicolas Groß}

Bei der Entwicklung des Frontend haben wir uns für das Ionic-Framework entschieden. Das Ionic-Framework ist ein Open-Source UI Toolkit für die Entwicklung von Hybrid-Apps. Hybrid-Apps sind Anwendungen, welche auf Web-Technologien wie HTML, CSS und JavaScript basieren und die nativen APIs und Funktionen des Betriebssystems nutzen können.\footcite[.vgl]{HybrideWebApp}  Ionic bietet Vorteile wie Performance-Optimierung, Cross-Plattform und die automatische Bereitstellung einer Hellen und Dunklen Ansicht.Ionic bietet zahlreiche anpassbare UI-Komponenten, welche helfen die Strukturierung und Gestaltung der Webanwendung vorzunehmen. Zudem bietet Ionic eine ausführliche Dokumentation und eine große Community, wodurch das Einbauen unbekannter Komponenten schnell und einfach ist. Ionic unterstützt neben dem klassischen JavaScript die Frameworks Angular, React und Vue.\footcite[.vgl]{Ionic2013}

Hierbei fiel unsere Entscheidung aus erfahrungsgründen auf Angular. Angular ist ein von Google entwickeltes auf TypeScript basierendes Open-Source Webframework zur Entwicklung von Mobile und Desktop Webanwendungen. Angular stellt ein Command-Line-Interface bereit, welches Entwicklern bei der Erstellung und Entwicklung der Projekte unterstützt. Die Entwicklung von Single-Page-Apps wird durch Angular Routing ermöglicht, wodurch Webanwendungen schneller auf Benutzereingaben reagieren und die Ladezeiten zwischen einzelnen Seiten stark vermindern. Zudem können Inhalte der Webseite dynamisch geladen und angepasst werden. Angular bietet genau wie Ionic eine ausführliche Dokumentation, Lehrunterlagen und eine aktive Community. Durch Angular ergibt sich die Möglichkeit umfangreiche Bibliotheken einzubinden und deren Ressourcen für die Entwicklung des Projektes zu nutzen.\footcite[.vgl]{Angular2016}

\newpage
\subsection*{Datenbank (Niklas Hardes)}

Bei der Datenbank gab es diverse Möglichkeiten zu betrachten. Einerseits existieren die relationalen Datenbanken unter denen am bekanntesten die MySQL, PostgreSQL, MariaDB, Microsoft SQL Server und die Oracle Database sind. Eine relationale Datenbank ist dabei eine Sammlung von Informationen, welche Ihre Daten in Form von Tabellen mit Spalten und Zeilen speichert. Beziehungen sind hier vorab definiert. Neben den relationalen Datenbanken existieren die nicht relationalen Datenbanken. Diese werden auch NoSQL Datenbanken genannt. Die bekanntesten sind hier Apache Cassandra, Riak, MongoDB, Redis und CouchDB. Die relationalen Datenbanken eignen sich gut bei fest definierten Schemas und einer gewollten Stabilität und Sicherheit. Wohingegen nicht relationale Datenbanken kein fest definiertes Schema besitzen und so ein hohes Maß an Flexibilität bei Datenmodellen gewähren. Des Weiteren sind sie besser geeignet für riesige Datensätze und außerdem kostengünstiger im Aufbau und dem Betrieb. 

Im ersten Schritt haben wir uns dafür entschieden, eine nicht relationale Datenbank zu wählen. Dies einmal aus dem Grund, dass davon auszugehen ist, bei dem Sammeln aller aktuellen Preise von möglichst vielen Spielen bei möglichst vielen Händlern eine sehr große Menge an Daten anfällt. Der andere Grund ist eine gewollte Flexibilität. Eine detaillierte Datenbankmodellierung war zu Beginn nicht möglich. Die genauen Daten, welche wir von allen Händlern bekommen würden, mussten erst noch in Erfahrung gebracht werden. Mit der Zeit und dem dazu kommen von immer mehr Händlern muss die Datenbank sich daran anpassen können und gleichzeitig ermöglichen, dass sich nicht zu viel damit beschäftigt werden muss ein gesamtes Modell für die Datenbank anzulegen.

Unter den relationalen Datenbanken haben wir uns für eine MongoDB entschieden. Der Grund dafür ist, dass hier bereits eine große Instanz existierte, an die sich angeschlossen werden konnte. Diese Instanz besteht aus mehreren Nodes, was für Datensicherheit sorgt, und aus SSDs mit einem sehr hohen Durchsatz. Dadurch konnten wir ohne jedwede Kosten eine hochperformante Lösung benutzen.

\newpage

\subsection*{Docker (Robert Hesselmann)}

Beim Anlegen unseres Systems haben wir entschieden Docker als Laufzeitumgebung zu verwenden. Docker ist ein Tool zur Containervirtualisierung. 

Ein Container ist eine Softwareeinheit, welche alle Daten der Software verpackt. Diese Daten bestehen aus dem Quellcode, Laufzeitinformationen, Systemwerkzeuge, sowie Abhängigkeiten und Einstellungen. Diese Container können dann ohne weiteres zwischen Systemumgebungen transferiert werden.

Durch die von Docker erzeugten virtuellen Umgebungen ist gewährleistet, dass das Softwarepaket plattformunabhängig ist und immer unter den gleichen Bedingungen ausgeführt wird.

Um unseren Entwicklungsprozess zu optimieren haben wir Pipelines erstellt, welche automatisiert Aufgaben der Inbetriebnahme ausführen. Diesen Vorgang bezeichnet man als Continuous-Integration/Continuous-Deployment, kurz CI/CD. Die CI/CD erfüllt Aufgaben wie zum Beispiel das Bauen der Anwendung, das Ausführen der Tests, Syntax-Kontrolle und auch das Erzeugen des Docker-Containers. Dieser automatisch erzeugte Container wird dann an den Docker-Service übergeben und ausgeführt.

Die nötigen Informationen für die Automatisierung dieses Prozesses wird in einer YML-Datei hinterlegt. Dort sind die Auslöseevents, die zu verwendenden Umgebungsvariablen und die einzelnen Aufgaben aufgelistet und konfiguriert.
